%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{20}{2}[Séries de Bertrand]
On appelle \textbf{séries de Bertrand} les séries du type $\ds{\sum \frac{1}{n^\alpha (\ln(n))^\beta}}$ avec $(\alpha, \beta)\in \R^2$.

\begin{enumerate}
	\item Supposons que $\alpha>1$. Montrer que la série de Bertrand converge.
	\item Supposons que $\alpha<1$. Montrer que la série de Bertrand diverge.
	\item Supposons que $\alpha =1$.
	\begin{enumerate}
		 \item Montrer que si $\beta \leq 0$, la série de Bertrand diverge.
		 \item On pose $\ds{T_n=\int_2^n \frac{\D t}{t\left(\ln t\right)^\beta}}$. Montrer que si $\beta >1$, la suite $(T_n)$ est bornée, et si $\beta\leq 1$, la suite $(T_n)$ diverge vers $+\infty$.
		 \item En encadrant $\ds{\int_k^{k+1} \frac{\D t}{t\left(\ln t\right)^\beta}}$ et en sommant, montrer que la série de Bertand converge si et seulement si $\beta >1$.
	 \end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction}

\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
